<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>FR - Blog ecommerce par PrestaShop</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/fr/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://www.prestashop.com/blog/fr</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 03 Apr 2017 13:08:36 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.8.1</generator>
	<item>
		<title>PrestaShop 1.7.1.0 est disponible</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-1-7-1-0-disponible/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-1-7-1-0-disponible/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 29 Mar 2017 13:19:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Xavier Borderie]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualités PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=21342</guid>
		<description><![CDATA[<p>Optimisations, performances, fonctionnalités &#8211; Zoom sur les nouveautés. Il y a quelques mois, nous vous présentions PrestaShop 1.7, notre nouvelle version majeure et ses grandes avancées en matière d&#8217;expérience utilisateur. Aujourd’hui, nous avons le plaisir de vous annoncer la disponibilité de PrestaShop 1.7.1.0 au téléchargement ! Grâce aux retours de notre communauté et au travail de nos [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-1-7-1-0-disponible/">PrestaShop 1.7.1.0 est disponible</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<h2><span style="color: #00ccff"><b>Optimisations, performances, fonctionnalités &#8211; Zoom sur les nouveautés.</b></span></h2>
<p>Il y a quelques mois, nous vous <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-1-7-disponible-neuf-les-utilisateurs/" target="_blank">présentions PrestaShop 1.7</a><b>, </b>notre nouvelle version majeure et ses grandes avancées en matière d&rsquo;<a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/sell-faster-optimiser-lexperience-utilisateur-au-quotidien/" target="_blank">expérience utilisateur</a>. Aujourd’hui, nous avons le plaisir de vous annoncer la disponibilité de <a href="https://www.prestashop.com/fr/telechargement" target="_blank"><b>PrestaShop 1.7.1.0 au téléchargement</b></a> ! Grâce aux retours de notre communauté et au travail de nos équipes, ce sont plus de 480 améliorations (<i>pull requests</i>) que nous vous proposons dans cette nouvelle version. Petit tour d’horizon des nouveautés :<br />
<span id="more-21342"></span></p>
<h2><strong><span style="color: #00ccff">Davantage de modules 1.6 disponibles pour la version 1.7.1.0</span></strong></h2>
<p>De nombreux modules présents dans la v1.6 mais absents lors du lancement de la 1.7.0.0 sont désormais disponibles pour les boutiques 1.7. Parmi eux :</p>
<p>- Module Meilleures ventes<br />
- Module Nouveaux produits<br />
- Module Ventes croisées<br />
- Module PayPal</p>
<h2><span style="color: #00ccff"><b>Une navigation back-office optimisée pour le mobile</b></span></h2>
<p>Nous nous sommes attelés à améliorer l’aspect responsive de la navigation back-office. Plus concrètement, cela signifie que vous pourrez parcourir votre back-office facilement depuis les supports mobiles.</p>
<p>De la même manière, les raccourcis clavier de la page Produit ont été repensés pour une utilisation toujours plus intuitive.</p>
<h2><span style="color: #00ccff"><b>Mise à jour en 1 clic depuis la version 1.6 et la version 1.7</b></span></h2>
<p>Si vous utilisez la  version 1.6 de PrestaShop, il est désormais possible de mettre à jour votre boutique vers la version 1.7.1.0 en un clic. Pour plus d’information sur ce processus, n’hésitez pas à lire <a href="http://build.prestashop.com/news/updated-1-click-upgrade-module/" target="_blank">l’article dédié à ce module sur le techblog Build. </a></p>
<h2><span style="color: #00ccff"><b>De nombreuses améliorations pour les contributeurs PrestaShop</b></span></h2>
<p>La version 1.7.1.0 apporte d’importantes améliorations sur la gestion des traductions. Pour les développeurs, des hooks ont été ajoutés et le Starter Theme optimisé. Retrouvez la liste complète des améliorations pour les contributeurs sur notre <a href="http://build.prestashop.com/" target="_blank">techblog Build</a>.</p>
<h2><span style="color: #00ccff"><b>Le module de mise à jour facilite le passage de la version 1.6 à la version 1.7</b></span></h2>
<p>Le bouton « upgrade all modules » fait aussi son retour. Mettre à jour vos modules un à un pouvait prendre du temps, notamment lorsque de nombreux modules avaient une mise à jour disponible. Désormais, la version 1.7.1 vous donne la possibilité de déclencher la mise à jour de tous les modules en un seul clic.</p>
<p>Pour finir la version 1.7.1 est disponible en 10 langues, et plus dans les prochains jours.</p>
<p>Pour perfectionner cette version 1.7.1.0, nous nous sommes fortement appuyés sur les retours de nos utilisateurs et avons échangé avec des dizaines d’entre vous pour mieux cibler les améliorations de cette version. Si à votre tour vous souhaitez contribuer à nos différents tests, n’hésitez pas à vous inscrire à notre <a href="http://www.prestashop.com/club/" target="_blank">User Club</a> !</p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #25b9d7;border: 1px solid #25b9d7;border-bottom: 3px solid #25b9d7;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.prestashop.com/it/download" target="_blank"> Téléchargez PrestaShop 1.7.1.0 !</a></div>
<p>&nbsp;</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-1-7-1-0-disponible/">PrestaShop 1.7.1.0 est disponible</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/prestashop-1-7-1-0-disponible/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>3 raisons de venir nous rencontrer au salon E-Commerce Xpo Liège</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/3-raisons-venir-rencontrer-au-salon-e-commerce-xpo-liege/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/3-raisons-venir-rencontrer-au-salon-e-commerce-xpo-liege/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 20 Mar 2017 15:54:35 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Cindy Deguingand]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Evènements]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=21314</guid>
		<description><![CDATA[<p>PrestaShop et ses partenaires sont sur les starting blocks pour le salon e-Commerce Xpo qui aura lieu à Liège les 27 et 28 Mars prochains. Voici (au moins) 3 bonnes raisons de venir nous rendre visite sur le salon ! 1 &#8211; Venez faire le plein de conseils pour créer et développer votre boutique en ligne [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/3-raisons-venir-rencontrer-au-salon-e-commerce-xpo-liege/">3 raisons de venir nous rencontrer au salon E-Commerce Xpo Liège</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>PrestaShop et ses partenaires sont sur les starting blocks pour le salon e-Commerce Xpo qui aura lieu à Liège les 27 et 28 Mars prochains.</p>
<p>Voici (au moins) 3 bonnes raisons de venir nous rendre visite sur le salon !<span id="more-21314"></span></p>
<h2><span style="color: #25b9d7"><b>1 &#8211; Venez faire le plein de conseils pour créer et développer votre boutique en ligne</b></span></h2>
<p>Notre agence partenaire <a href="https://www.prestashop.com/fr/agences-web-partenaires/bronze/marketingpartner">Marketingpartner.be</a> vous guidera dans la création et le développement de votre boutique en ligne sous PrestaShop.</p>
<p>Migration, développement, refonte, ils vous conseilleront sur les meilleurs moyens de vendre en ligne efficacement !</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="color: #25b9d7"><b>2 &#8211; Automatisez vos campagnes publicitaires digitales avec Steerfox</b></span></h2>
<p>Notre partenaire <a href="https://addons.prestashop.com/en/sea-paid-advertising-affiliation-platforms/22636-steerfox-intelligent-advertising-automation.html">Steerfox</a>, système d’enchères intelligentes, vous expliquera comment vous faciliter la vie avec un outil de création automatique de campagnes publicitaires en ligne.</p>
<p>Profitez-en pour lire leur article sur les <a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/7-raisons-dautomatiser-vos-campagnes-publicitaires/">7 raisons d’automatiser vos campagnes publicitaires</a>.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2><span style="color: #25b9d7"><b>3 &#8211; Découvrez la toute dernière version de PrestaShop 1.7</b></span></h2>
<p>Découvrez la dernière version de PrestaShop 1.7 et ses fonctionnalités. Venez comprendre pourquoi l’UX design est crucial pour votre boutique en ligne en téléchargeant notre <a href="https://www.prestashop.com/fr/ux-guide">guide UX</a>.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Nous avons hâte de vous rencontrer et d’en savoir plus sur vos projets e-commerce !</p>
<p><b>A vos agendas! Réservez les 27 et 28 mars pour une boutique en ligne prête à passer à l’étape supérieure !</b></p>
<p>&nbsp;</p>
<div class="text-center" style="text-align: center"><a class="btn" style="background-color: #25b9d7;border: 1px solid #25b9d7;border-bottom: 3px solid #25b9d7;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="http://liege.ecommercexpo.be/fr/accueil/" target="_blank">Réservez votre place gratuite</a></div>
<p>&nbsp;</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/3-raisons-venir-rencontrer-au-salon-e-commerce-xpo-liege/">3 raisons de venir nous rencontrer au salon E-Commerce Xpo Liège</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/3-raisons-venir-rencontrer-au-salon-e-commerce-xpo-liege/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Rendez-vous le 15 juin au PrestaShop Day Paris !</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/rendez-15-juin-au-prestashop-day-paris-2017/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/rendez-15-juin-au-prestashop-day-paris-2017/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 17 Mar 2017 11:43:22 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Sandra Fernandes]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualités PrestaShop]]></category>
		<category><![CDATA[Evènements]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=21299</guid>
		<description><![CDATA[<p>Chère communauté, chers professionnels de l’e-commerce, Le PrestaShop Day est de retour ! Cette année, le PrestaShop Day fait peau neuve et investira les locaux de la Cité de la Mode et du Design à Paris le 15 juin prochain! Conscients de l’importance des relations humaines dans des activités aussi digitalisées que les nôtres, nous [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/rendez-15-juin-au-prestashop-day-paris-2017/">Rendez-vous le 15 juin au PrestaShop Day Paris !</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Chère communauté, chers professionnels de l’e-commerce,</p>
<p><a href="http://www.prestashopday.com/fr/" target="_blank">Le PrestaShop Day est de retour</a> ! Cette année, le PrestaShop Day fait peau neuve et investira les locaux de <strong>la Cité de la Mode et du Design à Paris le 15 juin prochain!</strong></p>
<p>Conscients de l’importance des relations humaines dans des activités aussi digitalisées que les nôtres, nous ferons une fois de plus en sorte que cet événement convivial et à taille humaine réponde à tous les besoins des e-commerçants et des professionnels de l’e-commerce. De la TPE à la grande enseigne, PrestaShop vous invite tous à venir faire l’expérience du WeCommerce dans un esprit de startup !<br />
<span id="more-21299"></span></p>
<p>E-commerçants et retailers, agences web et agences marketing, développeurs et designers, entrepreneurs et influenceurs, de l’accompagnement web au quotidien au besoin d’anticiper une croissance exponentielle à court terme, nous entendons bien répondre à vos attentes !</p>
<p>Nous vous invitons donc à visiter le site internet du PrestaShop Day et de <a href="http://www.prestashopday.com/fr/eventbrite/" target="_blank">profiter des billets Early Bird à 5€ </a>proposés en ce moment par notre partenaire et sponsor de l’événement Amazon Pay.</p>
<p>Au plaisir de vous voir et revoir le 15 juin prochain au PrestaShop Day Paris!</p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #25b9d7;border: 1px solid #25b9d7;border-bottom: 3px solid #25b9d7;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="http://www.prestashopday.com/fr/eventbrite/" target="_blank"> Je prends mon billet !</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/rendez-15-juin-au-prestashop-day-paris-2017/">Rendez-vous le 15 juin au PrestaShop Day Paris !</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/rendez-15-juin-au-prestashop-day-paris-2017/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>HTTPS et E-Commerce : Comment réaliser la bascule sans pénaliser son positionnement Google.</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/https-e-commerce-comment-realiser-bascule-penaliser-positionnement-google/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/https-e-commerce-comment-realiser-bascule-penaliser-positionnement-google/#comments</comments>
		<pubDate>Fri, 17 Mar 2017 08:45:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=21251</guid>
		<description><![CDATA[<p>Qui ne s’est jamais senti rassuré par le cadenas indiqué dans son navigateur lorsque l’on commande un produit sur internet ? Il semble aujourd’hui de moins en moins concevable de proposer une expérience non sécurisée à ses visiteurs. De plus les récentes indications de Google tendent à confirmer que les sites non sécurisés seront pénalisés [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/https-e-commerce-comment-realiser-bascule-penaliser-positionnement-google/">HTTPS et E-Commerce : Comment réaliser la bascule sans pénaliser son positionnement Google.</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Qui ne s’est jamais senti rassuré par le cadenas indiqué dans son navigateur lorsque l’on commande un produit sur internet ? Il semble aujourd’hui de moins en moins concevable de proposer une expérience non sécurisée à ses visiteurs. De plus les récentes indications de Google tendent à confirmer que les sites non sécurisés seront pénalisés par le moteur de recherche. Dès lors, comment passer sa boutique en HTTPS et conserver un bon référencement sur Google ?<br />
<span id="more-21251"></span></p>
<h2><strong><span style="color: #00ccff;">De quoi parle-t’on lorsque l’on parle de HTTPS ?</span></strong></h2>
<p>Avant de se lancer dans un chantier (parfois) complexe, il s’agirait de comprendre de quoi nous parlons. Transport Layer Security (ou TLS, anciennement SSL) est un protocole de sécurisation des échanges entre l’utilisateur et le serveur. Emis par un organisme tiers de l’hébergeur ou de l’éditeur du site, il garantit ainsi à l’utilisateur que toutes les données échangées sont sécurisées (comme par exemple les entrées de formulaires ou sur une page de paiement) via un système de cryptage des données saisies. C’est ainsi que votre site a droit au petit cadenas à côté de l’URL, mais également le « S » ajouté au HTTP.</p>
<h2><strong><span style="color: #00ccff;">Pourquoi avoir un site sécurisé ?</span></strong></h2>
<p>D&rsquo;abord du point de vue de l’utilisateur, il apparait essentiel de lui garantir que sa navigation est sécurisée – Mettriez-vous vos bijoux dans une banque qui n&rsquo;a ni porte blindée ni alarme ? Sur internet, c&rsquo;est la même chose, on ne demande pas à un internaute de fournir ses coordonnés bancaires, sans lui garantir que ses données sont protégées. D&rsquo;ailleurs, certaines solutions de paiement comme Stripe ou Be2Bill ne peuvent être mises en place si vous ne possédez pas de certificat.</p>
<p>D&rsquo;un point de vue marchand, c&rsquo;est aussi un excellent moyen de booster son taux de conversion : un visiteur en confiance, c&rsquo;est avant tout un client potentiel. Entre deux sites proposant un produit similaire, l&rsquo;acheteur privilégiera celui qui est sécurisé. Plusieurs études de cas en attestent (une étude de Comodo a par exemple montré une hausse du taux de conversion de 11% sur un site de e-commerce en utilisant un certificat EV).</p>
<p>Enfin, et c&rsquo;est le cœur de notre sujet aujourd&rsquo;hui, parce que Google le dit. Ça peut sembler dogmatique et particulièrement gênant de répondre à la volonté de Google, mais sa démarche est louable. En soit, la firme de Mountain View veut proposer une expérience de qualité à ses utilisateurs, et, pour Google, cela passe par un site sécurisé. Quand on sait que Google représente plus de 90% de parts de marché des moteurs de recherche en France, et que Chrome est aujourd&rsquo;hui le navigateur n°1, j&rsquo;aurais tendance à suivre ses recommandations.</p>
<p>Cette prise de position n&rsquo;est pas née d’hier, mais la dernière mouture de son navigateur Chrome illustre cette orientation en affichant clairement qu’un site n’est pas sécurisé. Qui empêchera à terme Google de restreindre l’accès à votre site parce qu’il n’est pas sécurisé ?<br />
La tendance SEO de 2017 est clairement le HTTPS. Il n&rsquo;a pas été prouvé de manière systématique qu&rsquo;un site sécurisé améliore de manière significative son positionnement dans les résultats de recherche. En revanche, on constate de plus en plus que des sites non sécurisés perdaient des positions, et même parfois des sites récemment basculés vers HTTPS &#8211; dans ce dernier cas, c&rsquo;est très souvent dû à un manque d&rsquo;anticipation des problèmes potentiels qu&rsquo;un tel changement entraine. Dès lors, il serait préférable de faire en sorte que ça n&rsquo;arrive pas&#8230;</p>
<h2><strong><span style="color: #00ccff;">Comment basculer de http vers https</span></strong></h2>
<p>La première étape consiste donc à obtenir un certificat. La plupart des hébergeurs comme OVH ou 1&amp;1 le proposent désormais de base et gratuitement dans la plupart des cas. A noter l’initiative de Let’s Encrypt qui propose gratuitement un certificat. Néanmoins pour certains sites ce dernier peut avoir un coût (jusqu’à 800 € / an). D’ailleurs, il faut bien distinguer deux types de certificats :</p>
<p>- Le certificat DV (ou domain validated) qui garantit la validité du domaine<br />
- Le certificat EV (ou extended validation) qui garantit l’existence de l’entreprise éditrice du site (le nom de l’éditeur s’affiche d’ailleurs à côté du cadenas de la barre d’adresse)</p>
<p>Il vous faudra également évaluer votre besoin : un certificat simple peut être suffisant pour sécuriser un seul domaine, mais dans le cas de multiples sous domaines, un certificat générique ou multi-domaine est recommandé.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter size-full wp-image-21252" alt="https" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2017/03/https.jpg" width="567" height="234" /></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Avant même de parler d&rsquo;URL, ou de redirection, pensons d&rsquo;abord structure. Comme beaucoup de sites, il arrive que le vôtre fasse appel à des ressources tierces (attention aux iframe qui peuvent poser problèmes) : si ne serait-ce qu&rsquo;une seule de ces ressources n&rsquo;est pas sécurisée, vous pouvez oublier votre cadenas ! De la même manière, si vous monétisez certains emplacements de votre site, pensez bien à les lister et vérifier qu&rsquo;ils sont conformes. L’impact sera surtout financier, certaines annonces ne pouvant plus s’afficher.</p>
<p>Il faudra évaluer ensuite si seule une réécriture du .htaccess est suffisante ou si certaines URL sont codées en dur. Cela va de pair avec la mise en place d&rsquo;une redirection 301 depuis votre HTTP vers HTTPS. Pensez également à ne pas bloquer l’indexation du site https à partir du fichier robot, ou n’attribuez pas non plus le « noindex » à votre balise meta « robots ». En tout état de cause, on ne peut que recommander d’utiliser des URL relatives pour toutes les ressources présentes sur votre site.</p>
<p>Vous faites de la publicité sur les réseaux sociaux ou de l&rsquo;AdWords ? Pensez également à changer vos URL en dupliquant les annonces (afin de ne pas perdre l’historique des performances, plutôt que de les modifier).</p>
<p>Enfin, l&rsquo;ajout de la nouvelle propriété dans la <a href="https://www.google.com/webmasters/tools/home?hl=fr" target="_blank">Search Console</a> est essentiel. Si vous ne la connaissez pas, c&rsquo;est votre nouvelle meilleure amie, sinon une piqure de rappel est toujours bonne. Gardez en tête qu&rsquo;elle ne permet pas de basculer du HTTP vers le HTTPS, dès lors :</p>
<p>-  Ajoutez la nouvelle propriété (sans oublier le S)<br />
-  Validez votre site<br />
-  Effectuez les actions de base (test du fichier robot, outil d’exploration et visualiser, demande d’indexation, envoi de la sitemap)<br />
-  Vous avez enfin la possibilité de vérifier si votre site est sécurisé en utilisant un outil recommandé par Google <a href="https://www.ssllabs.com/ssltest/" target="_blank">fourni par ssllabs.com</a></p>
<h2><strong><span style="color: #00ccff;">Quand mettre en place un certifcat TLS ?</span></strong></h2>
<p>Ce n&rsquo;est pas la chose la plus complexe que vous aurez à faire dans votre vie, mais ce n&rsquo;est pas non plus la plus évidente. De toutes les façons il faut (ou faudra) le faire. Ça ne se fait pas à moitié (sinon tout le site n’est pas sécurisé…) Le plus tôt sera le mieux, mais comme dit l’adage « il ne faut pas confondre vitesse et précipitation ». Pensez donc à lister tous les éléments gênants, faites-vous une checklist et procédez par étape. En étant méthodique et rigoureux, vous n&rsquo;aurez même pas le temps de vous apercevoir que c&rsquo;est désormais votre version HTTPS et non HTTP qui est référencée.</p>
<h3>A propos</h3>
<p>Ecrit par Bruce Benzaken, chef de projet webmarketing chez <a href="https://www.prestashop.com/fr/agences-web-partenaires/or/adveris" target="_blank">Adveris</a>.</p>
<p>-   Adveris est une agence-conseil en communication digitale créée en 2009. L’agence est basée à Paris et compte 30 collaborateurs.<br />
-   Spécialisée en création et stratégie digitale, Adveris regroupe tous les métiers interactifs au service des entreprises et des marques. Adveris invente et met en place des stratégies digitales pour répondre parfaitement aux enjeux de ses clients : création et refonte de sites institutionnels et de portails thématiques, e-commerce, webmarketing, etc.<br />
-   Adveris compte parmi ses principaux clients : Carrefour, Groupe BPCE, Groupe Bertrand, Groupama, la Fédération Internationale de l’Automobile, Porsche Distribution France, etc.<br />
-   Membre de l’AACC, Adveris a été élue « Jeune agence interactive de l’année » par le jury du 35ème Grand Prix des Agences de l’Année.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/https-e-commerce-comment-realiser-bascule-penaliser-positionnement-google/">HTTPS et E-Commerce : Comment réaliser la bascule sans pénaliser son positionnement Google.</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/https-e-commerce-comment-realiser-bascule-penaliser-positionnement-google/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Top 10 des fonctionnalités pour booster vos ventes et maximiser les performances de votre boutique e-commerce</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/top-10-fonctionnalites-booster-vos-ventes-maximiser-les-performances-boutique-e-commerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/top-10-fonctionnalites-booster-vos-ventes-maximiser-les-performances-boutique-e-commerce/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 16 Mar 2017 16:26:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[emmanuelfages]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=21293</guid>
		<description><![CDATA[<p>Sur un marché en ligne très concurrentiel et en pleine croissance, il vous faut toujours être à l&#8217;affût des outils et fonctionnalités adaptés pour garder une longueur d&#8217;avance. C&#8217;est pourquoi notre solution intègre des fonctionnalités innovantes qui boostent vos ventes et maximisent les performances de votre boutique e-commerce. Gérer tout type de produits Fonctionnalités clés : [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/top-10-fonctionnalites-booster-vos-ventes-maximiser-les-performances-boutique-e-commerce/">Top 10 des fonctionnalités pour booster vos ventes et maximiser les performances de votre boutique e-commerce</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Sur un marché en ligne très concurrentiel et en pleine croissance, il vous faut toujours être à l&rsquo;affût des outils et fonctionnalités adaptés pour garder une longueur d&rsquo;avance. C&rsquo;est pourquoi notre solution intègre des fonctionnalités innovantes qui boostent vos ventes et maximisent les performances de votre boutique e-commerce.<span id="more-21293"></span></p>
<h2><span style="color: #00ccff;">Gérer tout type de produits</span></h2>
<p>Fonctionnalités clés : types de produits à créer, description détaillée</p>
<p>Créez et gérez tout type de produits (physiques, numériques, regroupés par lots ou à télécharger) et complétez la description pour proposer des variantes. Mettez en avant votre catalogue en configurant les fonctionnalités liées au référencement, à la date de vente, aux ventes croisées, etc.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2017/03/PS17-1.png" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-21310" alt="PS17-1" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2017/03/PS17-1.png" width="1875" height="989" /></a></p>
<h2><span style="color: #00ccff;">Concevoir la vitrine</span></h2>
<p>Fonctionnalités clés : personnalisation du thème par défaut, thème de base</p>
<p>Le thème Classique a été conçu avec un design épuré pour faciliter la personnalisation. Ainsi, vous pouvez plus aisément mettre en avant vos produits et booster votre taux de conversion. Vous avez un développeur dans votre équipe ? Obtenez le template de vos rêves en configurant entièrement votre boutique en un rien de temps.</p>
<h2><span style="color: #00ccff;">Configurer la boutique</span></h2>
<p>Fonctionnalités clés : mise sur le marché, large gamme de fonctionnalités</p>
<p>PrestaShop vous propose un large choix de fonctionnalités intuitives pour paramétrer simplement votre boutique et commercialiser plus rapidement vos produits : choix des méthodes de paiement et des transporteurs, spécification des taxes, affichage des informations légales, etc.</p>
<h2><span style="color: #00ccff;">Traiter les commandes</span></h2>
<p>Grâce à la vue détaillée de chaque transaction, il n&rsquo;a jamais été aussi simple de traiter une commande. De plus, l&rsquo;envoi d&rsquo;e-mails automatisés permet à vos clients de suivre leurs commandes.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2017/03/17-order.png" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-21311" alt="17 order" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2017/03/17-order.png" width="1885" height="955" /></a></p>
<h2><span style="color: #00ccff;">Promouvoir votre boutique</span></h2>
<p>Fonctionnalités clés : gestion des prix, ventes croisées, etc.</p>
<p>Agrémentez votre boutique en mettant en avant les nouveautés ou les best-sellers. Boostez ensuite vos ventes en gérant chaque aspect de votre stratégie tarifaire et maximisez la valeur moyenne de commande grâce aux ventes croisées et aux montées en gamme.</p>
<h2><span style="color: #00ccff;">Obtenir des informations</span></h2>
<p>Fonctionnalités clés : volume important de données</p>
<p>PrestaShop vous permet d&rsquo;obtenir d&rsquo;innombrables données concernant les performances de votre boutique. Surveillez vos ventes par produit ou catégorie, découvrez le comportement de vos clients et ne ratez aucune vente en identifiant les bugs de votre boutique.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2017/03/17-dashboard.png" target="_blank"><img class="aligncenter  wp-image-21312" alt="17 dashboard" src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2017/03/17-dashboard.png" width="1894" height="988" /></a></p>
<h2><span style="color: #00ccff;">Faire évoluer votre boutique</span></h2>
<p>Fonctionnalités clés : international, marketplaces/sites de comparaison de prix</p>
<p>Faites connaître votre boutique sur les réseaux sociaux, implantez-vous dans de nouveaux pays, et exportez votre catalogue sur les principaux comparateurs et marketplaces. Ces plateformes sont accessibles gratuitement (Google Shopping, eBay&#8230;) ou à l&rsquo;aide de modules complémentaires. Ces outils vous permettent d&rsquo;étendre votre présence, tout en boostant les visites et les ventes partout dans le monde.</p>
<h2><span style="color: #00ccff;">Gérer vos employés</span></h2>
<p>Fonctionnalités clés : définition d&rsquo;autorisations, création de profils d&rsquo;employés</p>
<p>Grâce aux profils employés et aux autorisations utilisateur, il vous suffit de quelques minutes pour définir les droits d&rsquo;accès de vos employés, agences et free-lances. De plus, votre tableau de bord administrateur vous permet de suivre toutes les actions effectuées.</p>
<h2><span style="color: #00ccff;">Gérer votre service client</span></h2>
<p>Fonctionnalités clés : segmentation des demandes, modèles de réponse, processus de retour</p>
<p>Gérez efficacement votre service client en segmentant les demandes et en créant des modèles pour réduire le délai de réponse et augmenter la satisfaction des clients. Vous pouvez aussi automatiser les retours et permettre aux clients de suivre leur avancée.</p>
<p>Votre solution ne vous permet pas de faire tout ça ? <a href="https://www.prestashop.com/fr/download" target="_blank">Téléchargez PrestaShop</a> dès aujourd&rsquo;hui et maximisez la rentabilité de votre boutique.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/top-10-fonctionnalites-booster-vos-ventes-maximiser-les-performances-boutique-e-commerce/">Top 10 des fonctionnalités pour booster vos ventes et maximiser les performances de votre boutique e-commerce</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/top-10-fonctionnalites-booster-vos-ventes-maximiser-les-performances-boutique-e-commerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Réussir la migration de votre site e-commerce</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/reussir-migration-site-e-commerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/reussir-migration-site-e-commerce/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 16 Mar 2017 14:53:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=21286</guid>
		<description><![CDATA[<p>La migration vers PrestaShop s’opère généralement dans le cadre de la refonte d’un site e-commerce. Elle vise à optimiser les performances du site pour augmenter le chiffre d’affaires de la boutique. C’est une opération délicate, que l’on doit traiter avec méthode pour éviter les erreurs et les pièges. Notre méthode repose sur 3 points clés [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/reussir-migration-site-e-commerce/">Réussir la migration de votre site e-commerce</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left" align="center">La migration vers PrestaShop s’opère généralement dans le cadre de la refonte d’un site e-commerce.</p>
<p>Elle vise à optimiser les performances du site pour augmenter le chiffre d’affaires de la boutique. C’est une opération délicate, que l’on doit traiter avec méthode pour éviter les erreurs et les pièges.</p>
<p><span id="more-21286"></span></p>
<p>Notre méthode repose sur 3 points clés :</p>
<h2><span style="color: #25b9d7">1/ Préparer la migration</span></h2>
<p>Toute migration d’un site vers PrestaShop nécessite de se poser des questions préalables : ergonomie, design, outils, fonctionnalités, marché cible… ces réflexions sont essentielles car elles déterminent l’ensemble de la conception du projet. Leur analyse approfondie permet d’envisager le nouveau site dans sa globalité : gage de cohérence, d’efficacité et de progression du chiffre d’affaires.</p>
<p>La migration de votre boutique doit entrer dans un contexte stratégique. Quelles sont vos ambitions et vos objectifs ? L’analyse et la recommandation de votre projet PrestaShop permettra de déployer les actions visant à atteindre votre but.</p>
<h2><span style="color: #25b9d7">2/ Répondre aux contraintes techniques et migrer les données</span></h2>
<p>Cette étape constitue le cœur de la migration. Lorsque le site utilise une solution déjà connue sur le marché il existe des méthodes approuvées pour migrer les données en toute sécurité avec un contrôle d’intégrité important. En revanche certains sites e-commerce reposent sur des solutions peu répandues ou spécifiques, qu’il faut d’abord étudier avant d’agir. Nous procédons alors à une analyse technique rigoureuse pour collecter les données, puis les réintégrer selon les standards de PrestaShop.</p>
<p>Vient ensuite l’état des lieux de la qualité du site : référencement, photos produits, textes descriptifs, fiches produits… autant de prérequis marketing fondamentaux pour lesquels votre agence pourra vous conseiller et vous accompagner.</p>
<h2><span style="color: #25b9d7">3/ La question stratégique du référencement</span></h2>
<p>C’est la colonne vertébrale de la migration, la question primordiale sur laquelle repose l’avenir du site. Pour conserver sa valeur SEO, nous nous attachons à rediriger toutes les urls du site : accueil, fiches produits, catégories, pages cms… Nous étudions toutes les options qui permettront de conserver la valeur SEO du site, pour que le transfert se passe du mieux possible. La question stratégique du référencement est hyper sensible : mal gérée, elle représente un risque majeur pour le site.</p>
<p>Nous conseillons généralement de profiter du lancement de votre refonte pour créer un événement. Jeu en ligne, événementiel ou campagne presse ; le choix d’un bon levier de communication est toujours source de bruit pour votre site web, et donc de trafic favorisant la migration.</p>
<p>Le mot d’Axome</p>
<p><a href="https://www.prestashop.com/fr/agences-web-partenaires/platinum/axome">Axome</a> est la marque e-commerce de l’agence de communication Trenta. Notre métier est de créer de la valeur pour les marques via le développement de stratégies BtoB et BtoC.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/reussir-migration-site-e-commerce/">Réussir la migration de votre site e-commerce</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/reussir-migration-site-e-commerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>7 raisons d’automatiser vos campagnes publicitaires</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/7-raisons-dautomatiser-vos-campagnes-publicitaires/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/7-raisons-dautomatiser-vos-campagnes-publicitaires/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 16 Mar 2017 14:01:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Les amis de Preston]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[Partenaires PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=21262</guid>
		<description><![CDATA[<p>Par Steerfox Nous savons qu’en tant que e-commerçant vous avez bien souvent plusieurs tâches à gérer au quotidien et peu de temps à consacrer à votre stratégie d’acquisition de trafic … La publicité digitale est vouée à évoluer en ce qu&#8217;Internet est un monde toujours plus vaste, avec des espaces publicitaires sur presque chaque page. [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/7-raisons-dautomatiser-vos-campagnes-publicitaires/">7 raisons d’automatiser vos campagnes publicitaires</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left"><a href="https://www.steerfox.com/" target="_blank">Par Steerfox</a></p>
<p style="text-align: left">Nous savons qu’en tant que e-commerçant vous avez bien souvent plusieurs tâches à gérer au quotidien et peu de temps à consacrer à votre stratégie d’acquisition de trafic …</p>
<p>La publicité digitale est vouée à évoluer en ce qu&rsquo;Internet est un monde toujours plus vaste, avec des espaces publicitaires sur presque chaque page. Pour l’acquisition de trafic, il est parfois difficile de comprendre la différence entre les agences de publicité traditionnelle et une solution de<b> publicité automatisée </b>qui peut créer, gérer et optimiser vos campagnes automatiquement.</p>
<p><span id="more-21262"></span></p>
<p>Pour vous aidez dans votre stratégie digitale, voici les<b> 7 vraies raisons</b> pour lesquelles vous devez tester une solution publicitaire automatisée</p>
<h2><span style="color: #251b5b">1. Améliorez vos performances publicitaires</span></h2>
<p>Au travers de <b>puissants algorithmes</b>, vous obtiendrez de meilleures performances publicitaires. Ces outils technologiques analysent en permanence vos campagnes publicitaires en fonction d’indicateurs de performances (par exemple le coût par acquisition, le coût par clic ou un retour sur investissement) et déterminent les meilleurs taux d’enchères à appliquer. Ainsi seules vos campagnes performantes seront actives et vous obtenez les meilleurs résultats possibles pour votre budget.</p>
<h2><span style="color: #251b5b">2. Augmentez votre présence en ligne</span></h2>
<p>Grâce aux outils d’automatisation publicitaire, vous pouvez réaliser de la publicité sur <b>plusieurs sources</b> en même temps (Google Adwords, Google Shopping, Bing Ads, Facebook, Instagram …). Vous augmentez ainsi votre visibilité en ligne et vous toucherez plus de prospects en même temps sans effort supplémentaire.</p>
<h2><span style="color: #251b5b">3. Obtenez une mise à jour en temps réel de vos publicités</span></h2>
<p>L’automatisation de vos campagnes et de vos publicités permet de <b>les mettre à jour en fonction de vos stocks et autres paramètres</b> comme votre taux de marge, vos promotions …</p>
<p>Si vous voulez en savoir plus sur ce sujet, découvrez comment Ticketmaster, le <a href="https://www.steerfox.com/fr/cas-clients/ticketmaster/?utm_source=mkt_ecommerce&amp;utm_medium=social&amp;utm_content=Lien%201%20&amp;utm_campaign=_106_lr">leader mondial de la billetterie</a>, a pu automatiser ses campagnes en fonction de ses taux de marge et de la disponibilité des tickets.</p>
<h2><span style="color: #251b5b">4. Libérez-vous du temps</span></h2>
<p>En moyenne la gestion des campagnes demande entre <b>8-10 heures par semaine</b> pour créer et optimiser les publicités en fonction des mots-clés et des enchères. Or quand vous avez plusieurs milliers d’articles dans votre catalogue produits, il devient impossible manuellement de créer et optimiser les annonces pour chaque article.</p>
<p>Grâce à l’automatisation de vos campagnes publicitaires, vous allez intégrer votre flux produits une seule fois et laisser<b> les algorithmes</b> se charger de la création et de la gestion de vos campagnes article par article.</p>
<h2><span style="color: #251b5b">5. Boostez votre chiffre d’affaires en ligne</span></h2>
<p>Un budget publicitaire intelligemment investi peut rapporter beaucoup pour votre site <b>e-commerce</b>. Voici des exemples de nos clients:</p>
<ul>
<li>Une augmentation de leur <a href="https://www.steerfox.com/fr/cas-clients/my-squash/?utm_source=mkt_ecommerce&amp;utm_medium=social&amp;utm_content=Lien%202&amp;utm_campaign=_107_lr">taux de conversion de 133 %</a> chez <b>My Squash</b></li>
<li>Une réduction de leur <a href="https://www.steerfox.com/fr/cas-clients/pharma360/?utm_source=mkt_ecommerce&amp;utm_medium=social&amp;utm_content=Lien%203&amp;utm_campaign=_108_lr">coût par clic de 48 %</a> chez <b>Pharma360</b></li>
<li>Une réduction de leur <a href="https://www.steerfox.com/fr/cas-clients/ticketmaster/?utm_source=mkt_ecommerce&amp;utm_medium=social&amp;utm_content=Lien%204&amp;utm_campaign=_109_lr">coût par acquisition de 37 %</a> chez <b>Ticketmaster</b></li>
</ul>
<p>Les solutions automatisées permettent aussi un reporting centralisé de toutes vos sources en temps réel.</p>
<p>Ces performances sont accompagnées d’un reporting en temps réel pour vous aider à mieux analyser l’impact de vos campagnes sur votre chiffre d’affaires en ligne.</p>
<h2><span style="color: #251b5b">6. Obtenez des publicités personnalisées en fonction de vos listes audiences</span></h2>
<p>Vous luttez déjà contre les paniers abandonnés avec des campagnes de retargeting sur les différentes sources : Search avec les RLSAs, Display ou encore Facebook. Une solution publicitaire automatisée vous permet de gérer des campagnes de retargeting article par article. Ainsi un prospect qui a visité une de vos fiches produits pourra être automatiquement reciblé de nouveau avec ce même produit, vous ciblez alors une audience plus qualifiée et vous allez augmenter votre taux de conversion.</p>
<h2><span style="color: #251b5b">7. Géolocaliser vos clients potentiels </span></h2>
<p>Vous avez la possibilité de cibler vos prospects en fonction de zones géographiques (en fonction du pays, de la région ou encore même selon la proximité de votre magasin physique).</p>
<p>Si vous avez plusieurs boutiques physiques, <b>un outil automatisé</b> peut vous créer des campagnes personnalisées et géolocalisées pour chacune de vos boutiques et vous permettre de toucher des clients potentiels là où ils sont au regard de votre entreprise.</p>
<p>Enfin, bien qu’il s’agisse de solutions de pointe, l’installation est très simple : vous importez vos flux produits en utilisant <a href="https://addons.prestashop.com/fr/publicite-marketing-newsletter-modules/22636-steerfox-acquisition-de-trafic-100-automatise.html?utm_source=mkt_ecommerce&amp;utm_medium=social&amp;utm_content=Lien%205&amp;utm_campaign=_110_lr">le module de votre site Prestashop</a> ou en important directement votre flux produits dans la solution de publicité automatisée.</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/7-raisons-dautomatiser-vos-campagnes-publicitaires/">7 raisons d’automatiser vos campagnes publicitaires</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/7-raisons-dautomatiser-vos-campagnes-publicitaires/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>4 manières d’utiliser les bons de réductions pour atteindre vos objectifs</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/4-manieres-dutiliser-les-bons-reductions-atteindre-vos-objectifs/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/4-manieres-dutiliser-les-bons-reductions-atteindre-vos-objectifs/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 14 Mar 2017 07:00:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=21243</guid>
		<description><![CDATA[<p>L’utilisation des bons de réduction en e-commerce est devenue une action marketing banalisée, mais très efficace si elle est bien exploitée. En effet, 1 achat sur 2 se faisant avec un code promo, ne pas se servir de ce levier serait une erreur. Malgré tout, comment faire pour ne pas baisser sa marge, et éviter [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/4-manieres-dutiliser-les-bons-reductions-atteindre-vos-objectifs/">4 manières d’utiliser les bons de réductions pour atteindre vos objectifs</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>L’utilisation des bons de réduction en e-commerce est devenue une action marketing banalisée, mais très efficace si elle est bien exploitée.<br />
En effet, 1 achat sur 2 se faisant avec un code promo, ne pas se servir de ce levier serait une erreur.<span id="more-21243"></span></p>
<p>Malgré tout, comment faire pour ne pas baisser sa marge, et éviter un ralentissement du chiffre d’affaires hors promotion ?</p>
<p>Dans cette vidéo, les experts de Selldorado, spécialiste des publicités en ligne, vous expliquent que le succès de votre stratégie de promotions réside dans les objectifs que vous souhaitez atteindre.<br />
Pour cela ils détailleront comment utiliser les bons de réductions pour atteindre les 4 principaux objectifs d’un site e-commerce.</p>
<p>Mettre bouton s&rsquo;abonner à la chaîne YouTube</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/rbv4Fb_ZiHU?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=selldorado">Voir plus de vidéo</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/4-manieres-dutiliser-les-bons-reductions-atteindre-vos-objectifs/">4 manières d’utiliser les bons de réductions pour atteindre vos objectifs</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/4-manieres-dutiliser-les-bons-reductions-atteindre-vos-objectifs/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>5 conseils pour réussir la refonte graphique de votre site Ecommerce</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-conseils-reussir-refonte-graphique-site-ecommerce/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-conseils-reussir-refonte-graphique-site-ecommerce/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 02 Mar 2017 07:00:14 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[mvalenza]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=21201</guid>
		<description><![CDATA[<p>Votre boutique en ligne est lancée depuis plusieurs mois, et les ventes augmentent mais vous souhaitez passer à la vitesse supérieure ? Pour cela vous devez vous différencier, créer une identité encore plus forte et donc renforcer votre crédibilité ! C’est ce que vous permettra la refonte graphique de votre site. Réalisée majoritairement en collaboration [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/5-conseils-reussir-refonte-graphique-site-ecommerce/">5 conseils pour réussir la refonte graphique de votre site Ecommerce</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Votre boutique en ligne est lancée depuis plusieurs mois, et les ventes augmentent mais vous souhaitez passer à la vitesse supérieure ? Pour cela vous devez vous différencier, créer une identité encore plus forte et donc renforcer votre crédibilité ! C’est ce que vous permettra la refonte graphique de votre site.<span id="more-21201"></span></p>
<p>Réalisée majoritairement en collaboration avec une agence web, son objectif est d’attirer, de séduire et de convaincre encore plus de prospects à acheter !<br />
Il s’agit donc d’une étape stratégique dans le développement de votre business en ligne, à anticiper pour maximiser vos chances de réussite.</p>
<p>Pour vous y aider, voici les précieux conseils de l’Agence Web Axome :</p>
<div class="g-ytsubscribe col-centered text-center" data-channelid="UCqDSbqSbkboMBARlYrhNa7g" data-layout="full" data-count="default"></div>
<p><iframe width="700" height="394" src="https://www.youtube.com/embed/erGeDq8V8uo?feature=oembed" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>
<div class="text-center"><a class="btn" style="background-color: #cd201f;border: 1px solid #b31217;border-bottom: 3px solid #b31217;margin: 20px 0 0;color: #fff" href="https://www.youtube.com/user/prestashop?utm_source=blog&amp;utm_medium=article&amp;utm_campaign=youtube&amp;utm_content=axome">Voir plus de videos</a></div>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/5-conseils-reussir-refonte-graphique-site-ecommerce/">5 conseils pour réussir la refonte graphique de votre site Ecommerce</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/5-conseils-reussir-refonte-graphique-site-ecommerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment proposer des abonnements sur votre boutique PrestaShop</title>
		<link>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-proposer-abonnements-boutique-prestashop/</link>
		<comments>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-proposer-abonnements-boutique-prestashop/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 22 Feb 2017 14:38:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Cécile Dubouis]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://www.prestashop.com/blog/fr/?p=21221</guid>
		<description><![CDATA[<p>La stratégie d&#8217;abonnements devrait faire partie de la roadmap des e-commerçants. Les abonnements peuvent porter sur des produits physiques, des produits virtuels, sur la livraison des produits (livraison “Premium”) et également sur des services. Proposer à vos clients des abonnements ou des box de vos produits vous permet d’augmenter vos revenus mensuels et de fidéliser [...]</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-proposer-abonnements-boutique-prestashop/">Comment proposer des abonnements sur votre boutique PrestaShop</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>La stratégie d&rsquo;abonnements devrait faire partie de la roadmap des e-commerçants. Les abonnements peuvent porter sur des produits physiques, des produits virtuels, sur la livraison des produits (livraison “Premium”) et également sur des services.</p>
<p>Proposer à vos clients des abonnements ou des box de vos produits vous permet d’augmenter vos revenus mensuels et de fidéliser vos clients.</p>
<p>Découvrez comment proposer différents abonnements à vos produits et également des abonnements à la livraison (“livraison Premium”) sur votre boutique PrestaShop.</p>
<p><span id="more-21221"></span></p>
<h2 style="color: #1e4848">Les avantages des différents abonnements</h2>
<p>Pour l’e-commerçant, les abonnements sont un moyen facile pour s’<b>assurer un chiffre d’affaires récurrent chaque mois, sans dépendre de l’acquisition de nouveaux clients</b>. Et ces revenus sont rapidement exponentiels ! C’est l’un des moyens les plus sûrs d’arriver rapidement à l’objectif de chiffre d’affaires fixé et de prévoir facilement d’un mois à l’autre le revenu qui sera généré.<br />
C’est un moyen simple pour<b> fidéliser vos clients</b>, mais aussi pour <b>faciliter la gestion de vos stocks et augmenter le taux de conversion de votre boutique</b>.</p>
<p>En fonction des produits que vous vendez et également en fonction des attentes de vos visiteurs, vous pouvez proposer différents types d’abonnement.</p>
<h2 style="color: #1e4848">Les “box”</h2>
<p>Il existe une multitude de sites de box ! Toujours en vogue, les box se déclinent pour les produits de beauté, bébé, le vin, les fleurs (telle que les boutiques <a href="http://www.blooms.fr/" target="_blank">Blooms</a> et <a href="http://www.tiniloo.com/" target="_blank">Tiniloo</a> sous PrestaShop), la déco, les bijoux, les paniers gourmands, les objets geeks…</p>
<p>Les inscrits attendent impatiemment chaque mois (ou à la fréquence souhaitée) le “cadeau” auquel ils se sont inscrits. La magie de la box réside dans le fait que les inscrits ne savent pas exactement ce que contiendra leur box cette fois-ci… Cet effet de “surprise” fait de l’abonnement &#8211; pour lequel ils sont prélevés &#8211; un véritable cadeau.<br />
Vous pouvez proposer certains produits en box, et d’autres à l’achat classique. Vous pouvez également proposer uniquement des box (de différentes tailles et prix) ou même… une seule box pour faciliter encore la préparation de vos expéditions !</p>
<h3 style="color: #1e4848">Avantages pour l’e-commerçant : </h3>
<ul>
<li>revenus récurrents</li>
<li>stocks gérables très facilement</li>
<li>prévision simplifiée du chiffre d’affaires à venir</li>
<li>fidélisation des clients</li>
<li>commandes identiques à préparer</li>
</ul>
<h3 style="color: #1e4848">Avantages pour le client : </h3>
<ul>
<li>un seul processus d’achat, une surprise reçue tous les mois (ou autre rythme)</li>
<li>création d’un lien touchant à l’affect avec votre boutique, les clients considérant la box comme un réel “cadeau” (et oubliant presque qu’ils payent chaque mois pour cela).</li>
</ul>
<h3 style="color: #1e4848">Fonctionnalité nécessaire pour le site : </h3>
<ul>
<li><a href="https://addons.prestashop.com/fr/529-vendre-par-abonnement-box" target="_blank">un module d’abonnement avec paiement récurrent</a> à choisir dans la sélection proposée.</li>
</ul>
<h2 style="color: #1e4848">Les abonnements à des produits physiques :</h2>
<p>Les plus grands sites e-commerce le proposent, et les internautes en raffolent ! Présentés avec une offre commerciale (<i>“économisez 10% en vous abonnant”</i>), ils augmentent rapidement leur taux de conversion.<br />
Amazon Dash button permet à ses clients de ne jamais être à court de leurs produits du quotidien. Vous pouvez proposer la même chose à vos clients en leur permettant de souscrire à un produit avec abonnement. Les jeunes parents sont ravis de recevoir, à la fréquence souhaitée, le paquet de couches pour leur enfant, sans avoir à sortir et avant même de se retrouver en rupture de stock. Cela se décline pour tout, et même en B2B !<br />
Vous pouvez proposer des abonnements sur l’ensemble de votre catalogue ou seulement sur certains produits.</p>
<p>Exemple avec <a href="https://www.abonnement-cafe.com/abonnement-capsule-nespresso/16-100-capsules-ristretto-nespresso-compatible-8058454036092.html" target="_blank">abonnement-café</a> qui propose à ses clients de recevoir chaque mois des capsules de café à prix incitatif :</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-21223" alt="Les abonnements à des produits physiques : " src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2017/02/screen-2-1024x534.png" width="700" height="365" /></p>
<h3 style="color: #1e4848">Avantages pour l’e-commerçant : </h3>
<ul>
<li>revenus récurrents</li>
<li>stocks gérables facilement</li>
<li>fidélisation des clients</li>
<li>augmentation du taux de conversion</li>
</ul>
<h3 style="color: #1e4848">Avantages pour le client : </h3>
<ul>
<li>facilite le quotidien en leur faisant gagner du temps, en recevant ce produit à domicile au moment où ils en ont besoin, en leur évitant le stress d’être en rupture</li>
<li>un seul processus d’achat</li>
<li>satisfaction d’économiser (soit sur le prix total soit sur la livraison) en s’abonnant plutôt qu’en rachetant régulièrement le même produit à prix fort, avec les frais de port.</li>
</ul>
<h3 style="color: #1e4848">Fonctionnalité nécessaire pour le site : </h3>
<ul>
<li><a href="https://addons.prestashop.com/fr/529-vendre-par-abonnement-box">un module d’abonnement avec paiement récurrent</a> à choisir dans la sélection proposée.</li>
</ul>
<h2>Les abonnements à des services et produits virtuels :</h2>
<p>Aide à domicile, massage, théâtre… les abonnements se déclinent également sur les services, et bien évidemment sur les produits virtuels : MOOC (formations en ligne), contenu, vidéo, musique…<br />
Exemple : <a href="https://shop.quotidiano.net/">Shop Quotidiano.net</a> en Italie qui permet l’abonnement à des journaux en ligne</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-21224" alt="Les abonnements à des services et produits virtuels : " src="https://www.prestashop.com/blog/fr/files/2017/02/screen-3-1024x629.png" width="700" height="429" /></p>
<p><b>Avantages pour l’e-commerçant : </b></p>
<ul>
<li>revenus récurrents</li>
<li>prévision simplifiée du chiffre d’affaires à venir</li>
<li>fidélisation des clients</li>
</ul>
<h3 style="color: #1e4848">Avantages pour le client : </h3>
<ul>
<li>un seul processus d’achat</li>
<li>l’accès facilité et privilégié à des produits dont seuls les abonnés peuvent profiter</li>
</ul>
<h3 style="color: #1e4848">Fonctionnalité nécessaire pour le site : </h3>
<ul>
<li><a href="https://addons.prestashop.com/fr/529-vendre-par-abonnement-box" target="_blank">un module d’abonnement avec paiement récurrent</a> à choisir dans la sélection proposée.</li>
</ul>
<h2 style="color: #1e4848">Les abonnements la livraison (Livraison Premium) :</h2>
<p>Les frais de livraison causent près de 50% des abandons de paniers, et en revanche, la rentabilité est en forte baisse si vous proposez les frais de port gratuits… On a la solution ! Vous pouvez dès maintenant proposer à vos clients un <b>abonnement Premium à la livraison</b>, comme le font Amazon et les plus grands sites e-commerce.</p>
<p>Vos clients paient leur abonnement à la livraison puis profitent de frais d&rsquo;expédition gratuits ou à prix très avantageux pendant toute la durée de validité de leur abonnement Premium.</p>
<h3 style="color: #1e4848">Avantages pour l’e-commerçant : </h3>
<ul>
<li>fidélisation des clients</li>
<li>augmentation du taux de conversion</li>
<li>réduction des paniers abandonnés</li>
</ul>
<h3 style="color: #1e4848">Avantages pour le client : </h3>
<ul>
<li>satisfaction “d’économiser” les frais de livraison lors de chaque commande, et d’être livré en priorité.</li>
<li>incitation à revenir sur le site sur lequel il s’est abonné à la livraison</li>
</ul>
<h3 style="color: #1e4848">Fonctionnalité nécessaire pour le site : </h3>
<ul>
<li><a href="https://addons.prestashop.com/fr/frais-de-port/24876-tarif-forfaitaire-des-frais-d-expedition-premium.html" target="_blank">un module d’abonnement Premium à la livraison</a></li>
</ul>
<h2 style="color: #1e4848">Last but not least</h2>
<p>Dernière chose, lorsque vous mettez en place un abonnement sur votre boutique, pensez bien à :</p>
<ul>
<li>mettre à jour vos CGV (conditions générales de vente)</li>
<li>vérifier que le client peut facilement se désabonner, et lui indiquer clairement dans la communication établie autour des abonnements “désabonnement en un clic”, “vous pouvez suspendre votre abonnement à tout moment”&#8230;</li>
</ul>
<p>Cela le rassurera de le lire et augmentera le taux de conversion de vos abonnements.</p>
<p>Bonnes ventes !</p>
<p>Cet article <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-proposer-abonnements-boutique-prestashop/">Comment proposer des abonnements sur votre boutique PrestaShop</a> est apparu en premier sur <a rel="nofollow" href="https://www.prestashop.com/blog/fr">FR - Blog ecommerce par PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>https://www.prestashop.com/blog/fr/comment-proposer-abonnements-boutique-prestashop/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
